<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | The first cry of Atom]]></title>
  <link href="http://lewuathe.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lewuathe.github.io/"/>
  <updated>2014-06-19T20:22:12+09:00</updated>
  <id>http://lewuathe.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kai Sasaki]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dear, O]]></title>
    <link href="http://lewuathe.github.io/blog/2014/04/18/dear-o/"/>
    <updated>2014-04-18T21:05:36+09:00</updated>
    <id>http://lewuathe.github.io/blog/2014/04/18/dear-o</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello, nice to meet you. I am a novice software engineer who has worked for about 2 years. An ordinary man. I have no honor, no fame and no wealth. Of course you don&rsquo;t know who I am. There is no connection between us such as email, facebook and twitter. The reason why I can mate your name and your face is no more than watching on TV. That&rsquo;s all. So in this time I dare to say that I am not familiar with you completely. Unexpectedly I don&rsquo;t know who you are in spite of writing this letter. For whom? I would like to tell the reason why I wrote this letter.</p>

<div style="text-align:center" markdown="1">
<figure>
<img src="http://lewuathe.github.io/images/posts/2014-04-18-dearo/letter.jpg" />
<figcaption>letters by liz west on <a href="https://www.flickr.com/photos/calliope/234447967/in/photolist-mHBdk-5RPqQV-cXh1DL-2vhsbs-j7Tba3-776vPa-ajZyEo-fQmgi-5RhQdM-fKfTWx-3REdmZ-hjbY9-2C7pEL-6rX2oN-6ynR77-bD67q-Dv9uJ-dyhzBQ-82qcDP-6eQC2X-mUJC9-XStsi-DVwCv-6BKZNZ-sYMMN-8513JQ-6xQCFC-jzJhbe-8a2fw8-6tgbpA-2WigS-7ksF4s-yu5k-rMGa6-iM7AYV-jDEv9H-5rC746-5RWx65-4gr9Am-6qpt9-6Cbi7S-567fwu-94A6G9-dRwBoG-brHgHq-8EdPak-82em44-asWNj-bVUz1W-4HAhxX/">flickr</a></figcaption>
</figure>
</div>


<p></br></p>

<!-- more -->


<p>In fact, I have written some blog entries in these weeks that has went up in flames. These entries are accessed and seen by many more people than I expected. Mainly the majority of the reaction was positive to me, but there were also negative speeches in no small way. I experienced this type of online flame for the first time. I knew what that is as external knowledge, but I have not felt of that with my skin. Even I used the internet for 10 years, I found I don&rsquo;t know such a simple thing. It was very small scale in comparison with the case when general &ldquo;flame&rdquo; word is used. However it was enough to dispirit me toward all things which I was engaged into previously. It was stressful situation and different from the previous case I have experienced in my lifetime. I have not received so many negative feedbacks from unfamiliar people. It was a tough situation for me but I was able to realise new insight about celebrities such as athletes and scholars especially who doesn&rsquo;t earn money with showing themselves to audience.</p>

<p>What do you think that day? You received many flush lights on your face. You received many strict questions from the audience. It might be far more tough situation than I experienced. I cannot imagine your feelings. The life is always difficult to live for those who want to be happy, only be happy. In this world, there are a lot of people who tend to hurt others without knowing it. This is not the world what it should be at all.</p>

<p>Today I realised these phenomenon is not uncommon things. Ordinary people, including me, can easily hurt others and attack external world around him unconsciously. This is destructive world where I don&rsquo;t hope. All people always destruct this world by using offensive words on the internet. If I look back myself, there were many times when I said or wrote thoughtless words to others.  He might be hurt by my words that time more than I think he would be. This is painful for me, but this is tiny thing in comparison with the feelings of the sufferers.</p>

<p>So I don&rsquo;t know who you are. I haven&rsquo;t talked with you. I haven&rsquo;t met you in face to face. I haven&rsquo;t had some meal with each other. With this presupposition, can I criticise you whom I don&rsquo;t know so much such as your background, your favorite music and the most impressive place you have been to? I cannot. I don&rsquo;t want. Above all, I must not.</p>

<p>Let you be what you are. The voices will not decrease drastically and keep affect your life. But all these voices are irrelevant to your background and your life. The advocates don&rsquo;t know who you are completely. In addition to this, we must be quiet about what we don&rsquo;t know. Our voices are not based on the further details about your life. So please let you be as you are.</p>

<p>Everytime anyone makes voices about other people, someone must be hurt by your voices.
We should keep this in mind for us and myself. Helping other people leads helping yourself.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[温泉津にて]]></title>
    <link href="http://lewuathe.github.io/blog/2014/03/29/wen-quan-jin-nite/"/>
    <updated>2014-03-29T22:19:19+09:00</updated>
    <id>http://lewuathe.github.io/blog/2014/03/29/wen-quan-jin-nite</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「おやすみなさい」</p>

<p>なるほど、みんな地元の人達か。温泉津で過ごす夜は少し僕を戸惑わせた。
旅館に付属していない外湯と呼ばれる湯に入りにきたため、地元の人達の憩いの場にお邪魔してしまったようだ。</p>

<div style="text-align:center" markdown="1">
<img src="http://lewuathe.github.io/images/posts/2014-03-29-yunotsu/cat.jpg" />
</div>


<br>


<p>「じゃ、お先です」
「おやすみなさい」</p>

<p>そんなやりとりをして、みんな湯を上がっていく。僕はというとまだ湯につま先さえつけていない。何しろアツいのだ。
よくよく見てみるとみんな10秒くらいで出たり入ったりじゃないか。とりあえず入ってみるか。</p>

<p>少し鉄の味が残るアツい湯は体にいいらしいが、僕の頭にも強い刺激を与えたようだ。
この二、三日もやもやしていた気持ちが露わになってきた。</p>

<!-- more -->


<p>三月は別れの季節という。そうだ多くの学生は卒業をし、新生活の準備をする。進学する者、就職する者、地方に行く者、上京する者、海外に行く者。
特に僕の同級生は大学院に進んだ人が多いから僕のTLは卒業の話題でここしばらく埋められている。行き先は様々だけれど、今ある環境を捨てて新しい
土地にいくという意味では変わらない。</p>

<p>二年前、僕も歩んだ道だ。社会人にとっては「卒業」という機会は当然のことながら黙っているとやってこない。二年前住み始めた家に今も住み、二年前働き始めた会社で今も働いている。
僕は２年前決断をしていた。それは大学院に進学せずに就職するという決断だ。その決断は今でも間違っていたとは思わない。二年前できていなかったことでできるようになったことは数多い。
二年前出会えなかった人とも出会うことができたし、二年間働いた経験というのは自分にとって非常に濃い。そしてなにより僕には新しい家族がいる。実家とは異なる帰るべき家があるのだ。
二年前の自分と、なりたい自分をならべた時に今の自分はその間にいるとそう断言できる。それくらい毎日を大切に生きてきたし、昨日の自分よりも今日の自分の方が「なりたい自分」であるよう
心がけてきた。そんなことは分かっているんだ。だとしてもだ。自分が机を並べた友人達がまた自分と同じように社会に出て働きにでるこの交差点のようなこの二年後の三月になって感じざるを得ない。</p>

<p>あのとき選択しなかったすべての決断を超えてなお余りある成長をしただろうか</p>

<p>大学院に進学することを決断したあとの二年間以上の二年間だっただろうか。留学することを決意したあとの二年間以上の二年間だっただろうか。
他の会社に入るという決意をしたあとの二年間以上の二年間だっただろうか。自分で事業を起こしてみるという決意をしたあとの二年間以上の二年間だっただろうか。</p>

<p>あげればきりがない。自分が選ぶことのできた選択肢、そうだなかった選択肢様々ある。けれども自分が選ばなかった選択肢をとった人たちを羨む気持ちがどこかにあることは確かだ。
社会に出てからも出遅れないように、大学に残った人たちに負けないように、自分で前に進もうと努力をした。そのことは報われただろうか。二年前はそのことが二年後分かると信じていた。</p>

<p>湯を上がるときに口にしようと思っていた言葉があった。</p>

<p>「お先に失礼します」</p>

<p>すると、変わらないトーンで背中から聞こえてきた。</p>

<p>「おやすみなさい」</p>

<p>脱衣所で浴衣を着たけれど、自分の心は丸裸にすることができた。</p>

<p>なりたい自分がいつの間にか見られたい自分になっていた。
どこに進むかよりも前に進むことばかりに目がいく自分になっていた。</p>

<p>火照った体を冷ます三月の風にはどことなく鉄の香りがのっていた。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[禅と手段と目的と]]></title>
    <link href="http://lewuathe.github.io/blog/2014/03/25/shan-toshou-duan-tomu-de-to/"/>
    <updated>2014-03-25T21:01:59+09:00</updated>
    <id>http://lewuathe.github.io/blog/2014/03/25/shan-toshou-duan-tomu-de-to</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>久しぶりに日本語で書いてみる。
言葉のリズムが日本語でないと掴めない箇所があるので、やっぱり自分の母国語は日本語なんだとつくづく感じた。
言葉のリズムというのはなかなか掴みづらくて、僕の中では「つい口ずさんでみたくなる言葉」が最もリズムのいい言葉だと思っている。一昔前でいうと『<a href="http://www.amazon.co.jp/%E5%A3%B0%E3%81%AB%E5%87%BA%E3%81%97%E3%81%A6%E8%AA%AD%E3%81%BF%E3%81%9F%E3%81%84%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-%E6%96%8E%E8%97%A4-%E5%AD%9D/dp/4794210493">声に出して読みたい日本語</a>』なんていうのが流行ったけれど、あれに近いかもしれない。ただ僕の感覚はもっと俗っぽくて巷で流れているくだらないCMソングなんかはわかりやすい「つい口ずさんでみたくなる言葉」なんじゃないかと。</p>

<p>さて、手段の目的化と禅のお話。</p>

<!-- more -->


<p>大抵の場合は生きていく上でそれが長期的であれ、短期的であれ何らかの目的を持っている場合が多い。この大学に入ろう、この大会で優勝を目指そう、会社で出世しよう、お金持ちになろう。
まず目的があって、それを達成するための手段がある。僕は学校や家庭でそれを教わってきたし、友達の横顔や先輩の背中からそれを感じとっていたかもしれない。なんにせよその考えは今でも僕の頭に染み付いている。</p>

<p>特に「練習と本番」は人生の初期において最も端的に「手段と目的」を具体化させてくれるもののひとつだと僕は思う。今まで生きてきて何度もこの「練習と本番」のサイクルを味わったし、それは今でも変わっていない。何か自分にとって特別な「本番」を用意して、それに向かって具体的に「練習」をしていくというのは、何をしていいかわからない自分のような子供にとっては生き方の答えを教えてくれるような黄金のサイクルに見えた。</p>

<p><strong>ただ僕は本番が嫌いだった。</strong></p>

<p>僕にとっては本番は二の次だった。結果を出すためのプレッシャーや緊張、結果を見届けて興奮や挫折を味わうこともある。いい結果が出れば嬉しいし、そうでなければ落ち込んだりもする。
<strong>そのことが嫌だった。</strong> 結果を出すことよりも、毎日続けられたことが楽しかったし自分にとって最も充実した時間になっていた。結果なんかでてしまってその毎日が終わってしまうことが残念でならない。もちろん毎日続けられたのは「本番」という締め切りがあったからであって、先の見えないイバラの道を血を滴らせながら進む勇気は僕にはない。終わりが分かっていたから続けられた。毎日、何時間も勉強できたり、練習できたのは本番が用意されていていつか終わることが分かっていたからだ。自らの体力や気力に限りがあることが分かっていて、それが本番まで持つと分かっていたからだ。</p>

<p>だからこそ、本番で結果を与えられるという形ではなく僕は僕自身にこれからのための気力やバイタリティーを与えるという形で毎日の練習が報われて欲しかった。</p>

<p>僕にとっての練習は本番で成果を出すための手段ではなく、毎日それ自体が本番だった。練習それ自体が目的だった。毎日机に向かうこと、毎日楽器を吹くこと、毎日泳ぐこと。
といっても練習している時に本番なんて来ないでほしいと思って練習しているわけではなく、本番で自分の臨んだ通りのパフォーマンスが出せるように毎日努力してきた。<strong>ただその事自体が楽しかった。</strong> 結果が出た時も楽しい。ただそれは特別その瞬間が幸福というわけではないような気がする。練習から本番までに感じる幸福は本当はずっと一様なんじゃないだろうか。毎日が同様に楽しいらしい。もし本番で結果がでた瞬間が一番幸福に感じられたとしたらそれは今まで頑張ってきたからじゃないだろうか。一様分布の累積密度関数の値は本番直前に最大値をとる。</p>

<div style="text-align:center" markdown="1">
<img src="http://lewuathe.github.io/images/posts/2014-03-25-zen/graph2.png" />
</div>


<p>実は答えは800年も前から出ていたのかもしれない。<a href="http://www.amazon.co.jp/%E7%A6%85%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%89-%E3%83%93%E3%82%AE%E3%83%8A%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%89-%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%82%AC%E6%96%B0%E6%9B%B8-%E9%88%B4%E6%9C%A8%E4%BF%8A%E9%9A%86/dp/4905425166]">禅マインド ビギナーズ・マインド</a>は以前読んだ<a href="http://wired.jp/2013/12/29/enlightenment-engineers-vol9/">Wiredの記事</a>に興味を持って手にとってみた本。</p>

<p>そこにはこんなことが書いてあった。</p>

<blockquote><p><strong>坐禅とはなにかのためになにかをするわけではありません</strong></p></blockquote>

<p>只管打座はただ座るという意味。禅の教えのひとつだ。何か目的があってそれを達成するために何かを行うというわけではなく、ただ何かをするということ自体に価値をおく考えが禅の根底にある。ただご飯を食べる、ただ歩く、ただ本を読む、ただ座る。こんな考え古臭いなと思うとそうとも思えない。<a href="http://mirakui-diary.hatenablog.com/entry/2014/03/14/145448">わくわくパンダさん</a>は「人生の本番は人生のどの瞬間においても常にその瞬間にしかない」と言っているし、<a href="http://blog.livedoor.jp/kensuu/archives/54215643.html">けんすうさん</a>も日本には「手段のためなら目的を選ばない」というような考えがあると書いてる。こういった考えが大勢占めてきたとも思わないし、正解だとも思わない。ただその逆もそうなんだ。目的があってそこに向かってひたすら努力するという生き方が正解というわけでもない。ただ毎日を真剣に生きる。それが何につながるという考えもなしに生きてみてもいい。僕自身はハイブリッドに生きてみたい。目的はあってもいいし、なくてもいい。目的地がある旅も、ぶらぶら散歩もきっと両方楽しめるだろう。けれど人生で過ごす大半の時間は「練習時間」だ。</p>

<p>楽しい練習ができるに越したことはない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[頑張る理由]]></title>
    <link href="http://lewuathe.github.io/blog/2013/11/10/nu-li-falseli-you/"/>
    <updated>2013-11-10T15:12:00+09:00</updated>
    <id>http://lewuathe.github.io/blog/2013/11/10/nu-li-falseli-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>読んだ。</p>

<p><a href="http://karigari.hatenablog.com/entry/2013/11/06/000000">http://karigari.hatenablog.com/entry/2013/11/06/000000</a></p>

<p>全く自分にとって新しいことでなくても、文字に起こされると驚くことがある。概念は知っていても言葉は知らない、そんな感じだ。自分が何か努力したり頑張ったり、そういったことを何のためにしているか。</p>

<p>答えは「自分のため」いつもそう答えていた。その答えは今でも変わらないけれど、その概念のエイリアスがあるとしたら、「やった事実はなくならないから」じゃないだろうか。</p>

<p>僕自身は今まで努力してきたことが報われることもあったし、報われないこともあった。努力でなんでも叶えられるとも思わないけれど、努力してやってやれないこともないんじゃないかと漠然と感じている。
だから僕はやりたいことがあったら努力したらいいんじゃないかと思う派だ（派閥があるとすればだけど）それが叶うとか叶わないとかあんまり関係なく頑張ってみればいいんじゃないかと体が知っているからだ。</p>

<p>でもだからそれを言葉にできない。もちろん言葉にできないから答えを知らないんだけれど、「やった事実はなくならない」という言葉はその答えなんじゃないかと感じた。</p>

<h3>やった事実はなくならない</h3>

<p>今までも頑張ってきていろんな結果が出てきたけれど、確かにやったことはなくなってないよなーって思う。受験勉強で覚えたこととか大体忘れたし、学生の時水泳もやっていたけれど、もうお腹だけぽっこり出始めてきたし運動してない。
それでもなくなってないよって思う。やっぱり体がそれを知っている。人間の体って1年の間にほぼ入れ替わるらしいからそれを知っていた体もほぼほぼなくなっているんだけど、それでもなくなってないよな。</p>

<p>多分、努力することの大切さを知っている人はこのことが分かっているんだと思う。夢は必ず叶うとか、諦めずにいればなんとかなるとか。本当はそういうことじゃなくてただ、「なくならないよ」って言いたいんだと思う。
結果はどうあれなくならない。それが失敗でも成功でも誰かに横取りされても盗まれても。自分が頑張った事実はなくならない。</p>

<p>そのなくならなかったものが役に立つとか全くわからない。けれどもなくならなかったものが体の中に幾つかあるっていうのはとても気持ちのいいものだ。なんて言うんだろう。体の中に金庫がある感じ。でも鍵は持ってない。
その中にいろいろ大事なものが入っているんだけれど自分にも開け方がわからなくてそれが使うこともできない。でも中に大事な何かが入っていることはわかって、頑張ったり努力したりするといつの間にかそこにものが入っていくことも
知っている。そういう感覚。</p>

<p>努力した結果はどうだか知らないけれど、努力した事実はなくならないことはわかってる。</p>

<p>多分そのことも努力した結果なくならなかった"事実"だと思う。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
